<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<application-description-file version="1"
                              xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
                              xsi:noNamespaceSchemaLocation="../../../specification/appdf-description.xsd">

    <application platform="android" package="ru.yandex.shell">

        <categorization>
            <type>application</type>
            <category>Personalization</category>
            <subcategory></subcategory>
        </categorization>

        <description>
            <texts>
                <title>Yandex.Shell</title>
                <keywords>yandex, shell, home, screen, launcher, 3d, widget, panel, dialer</keywords>
                <short-description>An intuitive interface that makes using Android devices a breeze.</short-description>
                <full-description>Yandex.Shell is an intuitive interface that makes using Android devices a breeze. It only takes a second to customise the various screens, while the interface automatically sorts your apps and widgets. Simply use the 3D carousel to switch between screens. 
                You can place all your most frequently used widgets on the same screen to keep up-to-date with all the latest local news, weather and traffic. The built-in app search tool will help you easily find an app on your phone or online.
                
                The Yandex.Shell address book also doubles as a business directory. For example, if you search for “restaurant” the app will show you the address and telephone number of restaurants in the area.
                
                If you receive a missed call from an unknown number, Shell will automatically check the business directory for this number and show you the name in your call history if possible.
                
                Yandex.Shell is available as a free download for users in Russia, Ukraine, Belarus, Kazakhstan and Turkey.

                Please familiarize yourself with the terms and conditions of the License Agreement before installing the app:
                http://legal.yandex.ru/shell_mobile_agreement/
                </full-description>
                <features>
                    <feature>Home screen</feature>
                    <feature>3D interface</feature>
                    <feature>Dialer</feature>
                </features>
                <recent-changes>The current version (2.14) is available for smartphones only. To install the previous version (1.16) for tables contact our support team at support@mobshell.yandex.ru
                
                - Full HD devices support is added
                - Sharing for images and news is added
                - Other improvements and fixes
                </recent-changes>
                <privacy-policy href="http://legal.yandex.com/privacy/">
Effective Date: September 18, 2012

Current version available at: http://legal.yandex.com/privacy/

This Privacy Policy (hereinafter — “Policy”) is an integral part of the Agreement. Capitalized terms used herein shall have the meaning ascribed to them in Yandex Terms of Service located on the Internet at: http://legal.yandex.com/termsofservice/ (hereinafter — “Terms”), unless otherwise specifically stated herein.

This Policy describes the information that is collected in relation to your use of the Site and the Services specifically identified in Clause 2.1 of the Terms (hereinafter — “Data”), explains how Data is used and instances when Yandex shares or permits collection of the Data by the Company, as well as affiliates, partners and advertisers (hereinafter — “Partners”) of Yandex and the Company or state authorities. The Policy also provides explanation of the instruments you may use in order to limit the amount of Data collected by Yandex, the Company and/or Partners.

1.  Applicability and Acceptance of Policy

1.1.    This Policy shall apply to your use of the Site and/or the Services as of the moment you first access the Site and commence use of any of the Services. By accessing, browsing or using the Site and/or any of the Services you irrevocably and unconditionally accept and adhere to provisions of this Policy without any exemptions, limitations and exclusions. For the avoidance of any doubts, this Policy shall apply to Services specifically identified in Clause 2.1 of the Terms. Separate terms of use and policies shall apply to any other products, utilities and offerings available at the subdomains of the Site other than subdomains identified in Clause 2.1 of the Terms and provided by Yandex, the Company or the Partners (as the case may be), including electronic mail service provided at the following location: https://mail.yandex.com (hereinafter — “E-Mail”), as well as in the event of your use of the Site and/or the Services logged in into account provided by the Company.

1.2.    In the event you disagree with any provision of the Policy or would not like to provide your consent for collection of Data please cease use the Site or any of the Services immediately.

1.3.    You hereby acknowledge and agree that this Policy applies to any and all Data collected by or transmitted to Yandex, the Company and/or the Partners in the course of operation of the Site or provision of the Services, unless terms of service related to other products, utilities and offerings of Yandex, the Company and/or the Partners or use of the Site and/or the Services when you are logged in to the account provided by the Company contain specific prevailing provisions with this respect.

2.  Data Collected by Yandex, the Company and/or the Partners

2.1.    Data collected hereunder in the course of operation of the Site and provision of the Services may differ depending on whether you access the Site and the Services logged in to your account provided by the Company as per Section 4 of the Terms or without logging in. In the event you are logged in to the account provided by the Company Data collected by the Company may be associated with our account by the Company. Yandex, the Company and Partners shall be entitled to combine Data collected in the course of your interaction with different sections of the Site or the Services with any other relevant available information.

2.2.    For the avoidance of any doubts, as per Clause 1.1 hereof this Policy does not apply to registration, alteration and termination of your account with the Company, including in the event the account is used for E-Mail. Please refer to relevant terms of service and privacy policy provided to you upon registration of account with the Company.

2.3.    Data collected by or transmitted to Yandex, the Company or Partners, in the course of accessing, interaction and operation of the Site and provision of the Services may include, without limitation, the following Data: (i) Internet Protocol (IP) address and location; (ii) cookie information; (iii) browser identification information; (iv) information on your software and hardware; (v) date and time of accessing the Site and the Services; (vi) information of third parties websites referred the Site or the Services; (vii) information related to your activity in the course of the Services use, including, without limitation, search queries history, search results provided to you in response to your query, web pages you visited by reference from the search results; (viii) other information.

2.4.    Unless you are logged in to your account with the Company information about you, such as e-mail address, password, name, home and work address, telephone number, index code, age, gender, in not collected when you access the Site or the Services. In the event you access the Site or the Services logged in to your account provided by the Company, the Company shall be entitled to associate the Data referenced to in Clause 2.3 hereof with your account and you hereby provide your express and unconditional consent to the Company for association of the Data with your account. The separate terms of service and relevant privacy policy accepted by you in the course of the registration of the account with the Company shall be applicable to association of Data with your account in the event you access the Site and/or the Services logged in to such account.

3.  Use of Data Collected by Yandex, the Company and/or Partners

3.1.    Yandex, the Company and/or Partners collect the Data as part of the operation of the Site and the Services, including, but not limited to, for the following purposes:

(i) enhancement of user experience, including responding with most relevant search results, provision of personalized Services and improvement of the Site, the Services of Yandex, as well as products, utilities and offerings of the Company and/or the Partners;

(ii)    development of new products, utilities and offerings;

(iii)   protection of your rights and rights of Yandex, the Company and/or the Partners;

(iv)    collection, processing and performing statistical and other research and analysis of information for enhancement of the Site, the Services, as well as products, utilities and offerings of Yandex, the Company and/or the Partners; and

(v) delivery of search results, Content and advertising on the basis of your preferences, search queries history and other Data collected.

3.2.    You hereby acknowledge and agree that Yandex, the Company and the Partners shall be entitled to use cookies and web beacons (pixel tags) to collect the Data and associate the Data with your computer and web browser, as well as, in the event you access the Site and/or the Services logged in to the account provided by the Company, with your account.

4.  Cookies and Web Beacons

4.1.    Cookies are small files placed on your computer that are used for identification of your hardware and software, including browser, recognition of your preferences, as well as recording your operations on the Site and through the Services, including web pages you visit, Content you retrieve and advertising displayed to your and followed by you. As the Site and the Services display no advertising, Yandex will not use cookies placed on your computer for advertising purposes. At the same time, you hereby acknowledge and agree that Data collected through cookie placed on your computer may be transmitted to and accessed by the Company and/or Partners for the purposes of displaying advertising which may be of interest to you on the basis of analysis of the collected Data, as well as for statistical and research purposes. Any such use of Data for advertising purposes shall be subject to separate policies available at online locations of the Company or the Partners, accessible in the course of their relevant products, utilities and offerings use. They might also provide you with a possibility to opt-out from receiving targeted advertising, which shall be subject to legislation and regulations applicable to such products, utilities and offerings.

4.2.    You may set up your browser preferences to accept or decline all cookies or cookies from specific websites, including the Site. You are entitled to and have the ability to delete cookies accepted by your browser previously. Please refer to relevant options of your browser preferences section in order to manage cookies.

4.3.    Yandex, the Company and the Partners may also use web beacons (pixel tags) in order to access the cookies previously placed on your computer. You hereby acknowledge and agree that Yandex, the Company and the Partners may be entitled to use web beacons for the following purposes, including, without limitation: (i) determining of your visits and actions on the Site and in the course of use of the Services, as well as the Company’s and Partners’ websites by accessing and interacting with cookies stored on your computer; (ii) collection of statistical information related to operation of the Site, the Services or products, utilities and offerings of the Company and the Partners.

5.  Disclosure and Sharing of Data

5.1.    You hereby acknowledge and agree that the information collected within operation of the Site and provision of the Services while you are not logged in the account provided by the Company, Yandex, the Company and Partners shall be entitled to collect, store, disclose, share and transfer, including cross-border, Data collected from your use of the Site and the Services.

5.2.    In the event you access the Site and use the Services logged in to the account provided to you by the Company, respective privacy policy of the Company accepted by you within the course of the account registration process shall apply and prevail in case of any discrepancies with this Policy or the Terms.

6.  Amendments to the Policy

Yandex shall be entitled to make amendments to this Policy at its own discretion, including without limitation, in order to reflect the changes in the applicable legislation and implement amendments to the Site and the Services. Yandex undertakes not to introduce significant changes, imposing additional obligations or reducing your rights hereunder, without proper notice to you.

7.  Questions and Suggestions

Yandex welcomes your questions and suggestions with respect to the implementation or amendment of this Policy. Please use this feedback for communicating with us: http://feedback.yandex.com/.
                </privacy-policy>
            </texts>

            <images>
                <app-icon width="512" height="512">appicon.png</app-icon>
                <large-promo width="1024" height="500">promo.jpg</large-promo>
                <screenshots>
                    <screenshot width="480" height="800" index="1">screenshot01_en.png</screenshot>
                    <screenshot width="480" height="800" index="2">screenshot02_en.png</screenshot>
                    <screenshot width="480" height="800" index="3">screenshot03_en.png</screenshot>
                    <screenshot width="480" height="800" index="4">screenshot04_en.png</screenshot>
                    <screenshot width="480" height="800" index="5">screenshot05_en.png</screenshot>
                    <screenshot width="480" height="800" index="6">screenshot06_en.png</screenshot>
                    <screenshot width="480" height="800" index="7">screenshot07_en.png</screenshot>
                    <screenshot width="1080" height="1920" index="1">screenshot01_hd_en.png</screenshot>
                    <screenshot width="1080" height="1920" index="2">screenshot02_hd_en.png</screenshot>
                    <screenshot width="1080" height="1920" index="3">screenshot03_hd_en.png</screenshot>
                    <screenshot width="1080" height="1920" index="4">screenshot04_hd_en.png</screenshot>
                    <screenshot width="1080" height="1920" index="5">screenshot05_hd_en.png</screenshot>
                    <screenshot width="1080" height="1920" index="6">screenshot06_hd_en.png</screenshot>
                    <screenshot width="1080" height="1920" index="7">screenshot07_hd_en.png</screenshot>
                </screenshots>
            </images>

            <videos>
                <youtube-video>KLifvLiobu0</youtube-video>
            </videos>

        </description>

         <description-localization language="ru">
            <texts>
                <title>Яндекс.Shell</title>
                <keywords>Яндекс.Шелл, Yandex.Shell, SPB Shell 3D, домашний экран, лончер, виджеты, home screen, launcher, widgets, dialer, address book, телефон, адресная книга</keywords>
                <short-description>Удобный и наглядный интерфейс для устройств на базе Android.</short-description>
                <short-description>Удобный и наглядный интерфейс, который делает проще и приятнее работу с устройством на базе Android.</short-description>
                <full-description>Удобный и наглядный интерфейс, который делает проще и приятнее работу с устройством на базе Android. Чтобы настроить экраны, вам потребуется совсем немного времени. Интерфейс умеет автоматически распределять по экранам виджеты и программы. Переключаться между экранами помогает трехмерная карусель.
                Полезные и нужные вам виджеты можно расположить на одном экране – вам будет достаточно одного взгляда, чтобы быть в курсе актуальных городских событий, погоды и ситуации на дорогах.
                
                Поиск программ ищет не только по данным телефона и установленным приложениям, но и в магазине приложений.
                
                В адресной книге Яндекс.Shell есть телефоны организаций. Просто задайте запрос – например «ресторан» – и встроенный поиск покажет телефон и адрес ресторана поблизости. Если вам позвонят с незнакомого номера, то Шелл проверит наличие этого номера в базе. И если этот номер принадлежит организации, то вы увидите в журнале звонков её название.
                
                Яндекс.Shell распространяется бесплатно для пользователей из России, Украины, Беларуси, Казахстана и Турции.

                Перед установкой и использованием программы, пожалуйста, ознакомьтесь с условиями лицензионного соглашения: http://legal.yandex.ru/shell_mobile_agreement/
                Пожалуйста, отправляйте ваши вопросы, отзывы и комментарии о программе на support@mobshell.yandex.ru
                </full-description>
                <features>
                    <feature>Домашний экран</feature>
                    <feature>Телефон</feature>
                    <feature>Виджеты</feature>
                </features>
                <recent-changes>Текущая версия (2.14) доступна только для пользователей смартфонов. Для того, чтобы получить предыдущую версию для планшетов (1.16) обратитесь в техническую поддержку: support@mobshell.yandex.ru

                - Добавлена поддержка Full HD разрешения
                - Добавлена функция "Поделиться" для картинок и новостей
                - Другие исправления и улучшения
                </recent-changes>
                <privacy-policy href="http://legal.yandex.ru/confidential/">
Обращаем Ваше внимание, что данная Политика с 31.03.2011 г. заменяет Соглашение о конфиденциальности персональной информации. Все ссылки на Соглашение просим считать ссылками на данную Политику. С текстом ранее действовавшего Соглашения Вы можете ознакомиться по адресу: http://legal.yandex.ru/confidential/2010/.

Настоящая Политика конфиденциальности персональной информации (далее — Политика) действует в отношении всей информации, которую ООО «ЯНДЕКС» и/или его аффилированные лица, включая все лица, входящие в одну группу с ООО «ЯНДЕКС» (далее — Яндекс), могут получить о пользователе во время использования им любого из сайтов, сервисов, служб, программ и продуктов Яндекса (далее — Сервисы, Сервисы Яндекса). Согласие пользователя на предоставление персональной информации, данное им в соответствии с настоящей Политикой в рамках отношений с одним из лиц, входящих в Яндекс, распространяется на все лица, входящие в Яндекс.

Использование Сервисов Яндекса означает безоговорочное согласие пользователя с настоящей Политикой и указанными в ней условиями обработки его персональной информации; в случае несогласия с этими условиями пользователь должен воздержаться от использования Сервисов.

1. Персональная информация пользователей, которую получает и обрабатывает Яндекс

1.1. В рамках настоящей Политики под «персональной информацией пользователя» понимаются:

1.1.1. Персональная информация, которую пользователь предоставляет о себе самостоятельно при регистрации (создании учётной записи) или в процессе использования Сервисов, включая персональные данные пользователя. Обязательная для предоставления Сервисов (оказания услуг) информация помечена специальным образом. Иная информация предоставляется пользователем на его усмотрение.

1.1.2 Данные, которые автоматически передаются Сервисам Яндекса в процессе их использования с помощью установленного на устройстве пользователя программного обеспечения, в том числе IP-адрес, информация из cookie, информация о браузере пользователя (или иной программе, с помощью которой осуществляется доступ к Сервисам), время доступа, адрес запрашиваемой страницы.

1.1.3 Иная информация о пользователе, сбор и/или предоставление которой определено в Регулирующих документах отдельных Сервисов Яндекса.

1.2. Настоящая Политика применима только к Сервисам Яндекса. Яндекс не контролирует и не несет ответственность за сайты третьих лиц, на которые пользователь может перейти по ссылкам, доступным на сайтах Яндекса, в том числе в результатах поиска. На таких сайтах у пользователя может собираться или запрашиваться иная персональная информация, а также могут совершаться иные действия.

1.3. Яндекс в общем случае не проверяет достоверность персональной информации, предоставляемой пользователями, и не осуществляет контроль за их дееспособностью. Однако Яндекс исходит из того, что пользователь предоставляет достоверную и достаточную персональную информацию по вопросам, предлагаемым в форме регистрации, и поддерживает эту информацию в актуальном состоянии. Последствия предоставления недостоверной информации определены в Пользовательском соглашении сервисов Яндекса (http://legal.yandex.ru/rules/).

2. Цели сбора и обработки персональной информации пользователей

2.1. Яндекс собирает и хранит только те персональные данные, которые необходимы для предоставления Сервисов и оказания услуг (исполнения соглашений и договоров с пользователем).

2.2. Персональную информацию пользователя Яндекс может использовать в следующих целях:

2.2.1. Идентификация стороны в рамках соглашений и договоров с Яндексом;

2.2.2. Предоставление пользователю персонализированных Сервисов;

2.2.3. Связь с пользователем, в том числе направление уведомлений, запросов и информации, касающихся использования Сервисов, оказания услуг, а также обработка запросов и заявок от пользователя;

2.2.4. Улучшение качества Сервисов, удобства их использования, разработка новых Сервисов и услуг;

2.2.5. Таргетирование рекламных материалов;

2.2.6. Проведение статистических и иных исследований на основе обезличенных данных.

3. Условия обработки персональной информации пользователя и её передачи третьим лицам

3.1. Яндекс хранит персональную информацию пользователей в соответствии с внутренними регламентами конкретных сервисов.

3.2. В отношении персональной информации пользователя сохраняется ее конфиденциальность, кроме случаев добровольного предоставления пользователем информации о себе для общего доступа неограниченному кругу лиц. При использовании отдельных Сервисов (например, Мой Круг, Я.ру), пользователь соглашается с тем, что определённая часть его персональной информации становится общедоступной.

3.3. Яндекс вправе передать персональную информацию пользователя третьим лицам в следующих случаях:

3.3.1. Пользователь выразил свое согласие на такие действия;

3.3.2. Передача необходима в рамках использования пользователем определенного Сервиса либо для оказания услуги пользователю;

3.3.3. Передача предусмотрена российским или иным применимым законодательством в рамках установленной законодательством процедуры;

3.3.4. Такая передача происходит в рамках продажи или иной передачи бизнеса (полностью или в части), при этом к приобретателю переходят все обязательства по соблюдению условий настоящей Политики применительно к полученной им персональной информации;

3.3.5. В целях обеспечения возможности защиты прав и законных интересов Яндекса или третьих лиц в случаях, когда пользователь нарушает Пользовательское соглашение сервисов Яндекса (http://legal.yandex.ru/rules/).

3.4. При обработке персональных данных пользователей Яндекс руководствуется Федеральным законом РФ «О персональных данных».

4. Изменение пользователем персональной информации

4.1. Пользователь может в любой момент изменить (обновить, дополнить) предоставленную им персональную информацию или её часть, а также параметры её конфиденциальности, воспользовавшись функцией редактирования персональных данных в разделе «Паспорт» (https://passport.yandex.ru/passport?mode=changereg) либо в персональном разделе соответствующего Сервиса.

4.2. Пользователь также может удалить предоставленную им в рамках определенной учетной записи персональную информацию, воспользовавшись функцией «Удалить аккаунт» в разделе «Паспорт» (https://passport.yandex.ru/passport?mode=delete). При этом удаление аккаунта может повлечь невозможность использования некоторых Сервисов Яндекса.

5. Меры, применяемые для защиты персональной информации пользователей

Яндекс принимает необходимые и достаточные организационные и технические меры для защиты персональной информации пользователя от неправомерного или случайного доступа, уничтожения, изменения, блокирования, копирования, распространения, а также от иных неправомерных действий с ней третьих лиц.

6. Изменение Политики конфиденциальности. Применимое законодательство

6.1. Яндекс имеет право вносить изменения в настоящую Политику конфиденциальности. При внесении изменений в актуальной редакции указывается дата последнего обновления. Новая редакция Политики вступает в силу с момента ее размещения, если иное не предусмотрено новой редакцией Политики. Действующая редакция всегда находится на странице по адресу http://legal.yandex.ru/confidential/.

6.2. К настоящей Политике и отношениям между пользователем и Яндексом, возникающим в связи с применением Политики конфиденциальности, подлежит применению право Российской Федерации.

7. Обратная связь. Вопросы и предложения

Все предложения или вопросы по поводу настоящей Политики следует сообщать в Службу поддержки пользователей Яндекса (http://feedback.yandex.ru/), либо по адресу 119021, Москва, ул. Льва Толстого, 16, ООО «ЯНДЕКС».

Дата публикации: 15.11.2011 г.

Предыдущая версия документа: http://legal.yandex.ru/confidential/31032011

Дополнительная информация: Что такое cookies и как с ними работает Яндекс (http://help.yandex.ru/common/?id=1111120)
                </privacy-policy>
                <eula href="http://legal.yandex.ru/shell_mobile_agreement/">
Перед использованием программы, пожалуйста, ознакомьтесь с условиями нижеследующего лицензионного соглашения.

Любое использование Вами программы означает полное и безоговорочное принятие Вами условий настоящего лицензионного соглашения.

Если Вы не принимаете условия лицензионного соглашения в полном объёме, Вы не имеете права использовать программу в каких-либо целях.

1. Общие положения

1.1. Настоящее Лицензионное соглашение («Лицензия») устанавливает условия использования программы «Яндекс.Shell» для мобильных устройств («Программа») и заключено между любым лицом, использующим Программу («Пользователь»), и ООО «ЯНДЕКС», Россия, 119021, г. Москва, ул. Льва Толстого, 16 («Правообладатель»).

1.2. Копируя Программу, устанавливая её на свое мобильное устройство или используя Программу любым образом, Пользователь выражает свое полное и безоговорочное согласие со всеми условиями Лицензии.

1.3. Использование Программы разрешается только на условиях настоящей Лицензии. Если Пользователь не принимает условия Лицензии в полном объёме, Пользователь не имеет права использовать Программу в каких-либо целях. Использование Программы с нарушением (невыполнением) какого-либо из условий Лицензии запрещено.

1.4. Использование Программы Пользователем на условиях настоящей Лицензии в личных некоммерческих целях осуществляется безвозмездно. Использование Программы на условиях и способами, не предусмотренными настоящей Лицензией, возможно только на основании отдельного соглашения с Правообладателем.

1.5. Пользуясь Программой, Пользователь соглашается с тем, что неотъемлемыми частями настоящей Лицензии являются следующие документы, условия которых в полной мере распространяются на использование Программы:

«Пользовательское соглашение сервисов Яндекса», размещенное в сети Интернет по адресу http://legal.yandex.ru/rules/.

«Лицензия на использование поисковой системы Яндекса», размещенная в сети Интернет по адресу http://legal.yandex.ru/termsofuse/.

«Политика конфиденциальности», размещенная в сети Интернет по адресу: http://legal.yandex.ru/confidential/.

Указанные документы (в том числе любые из их частей) могут быть изменены Правообладателем в одностороннем порядке без какого-либо специального уведомления, новая редакция документов вступает в силу с момента их опубликования, если иное не предусмотрено новыми редакциями документов.

1.6. К настоящей Лицензии и всем отношениям, связанным с использованием Программы, подлежит применению право Российской Федерации, и любые претензии или иски, вытекающие из настоящей Лицензии или использования Программы, должны быть поданы и рассмотрены в суде по месту нахождения Правообладателя.

1.7. Правообладатель может предоставить Пользователю перевод настоящей Лицензии с русского на другие языки, однако в случае противоречия между условиями Лицензии на русском языке и ее переводом, юридическую силу имеет исключительно русскоязычная версия Лицензии.

2. Права на Программу

2.1. Исключительное право на Программу принадлежит Правообладателю, а также иным правообладателям.

3. Лицензия

3.1. Правообладатель безвозмездно, на условиях простой (неисключительной) лицензии, предоставляет Пользователю непередаваемое право использования Программы на территории стран всего мира следующими способами:

3.1.1. Применять Программу по прямому функциональному назначению, в целях чего произвести ее копирование и установку (воспроизведение) на мобильное (-ые) устройство (-ва) Пользователя. Пользователь вправе произвести установку Программы на неограниченное число мобильных устройств. При установке на мобильное устройство каждой копии Программы присваивается индивидуальный номер, который автоматически сообщается Правообладателю.

3.1.2. Воспроизводить и распространять Программу в некоммерческих целях (безвозмездно).

4. Ограничения

4.1. За исключением использования в объемах и способами, прямо предусмотренными настоящей Лицензией или законодательством РФ, Пользователь не имеет права изменять, декомпилировать, дизассемблировать, дешифровать и производить иные действия с объектным кодом Программы, имеющие целью получение информации о реализации алгоритмов, используемых в Программе, создавать производные произведения с использованием Программы, а также осуществлять (разрешать осуществлять) иное использование Программы, без письменного согласия Правообладателя.

4.2. Пользователь не имеет право воспроизводить и распространять Программу в коммерческих целях (в том числе за плату), в том числе в составе сборников программных продуктов, без письменного согласия Правообладателя.

4.3. Пользователь не имеет права распространять Программу в виде, отличном от того, в котором он ее получил, без письменного согласия Правообладателя.

4.4. Программа должна использоваться (в том числе распространяться) под наименованием: «Яндекс.Shell» («Yandex.Shell»). Пользователь не вправе изменять наименование Программы, изменять и/или удалять знак охраны авторского права (copyright notice) или иное указание на Правообладателя.

5. Условия использования отдельных функций Программы

5.1. Выполнение некоторых функций Программы возможно только при наличии доступа к сети Интернет. Пользователь самостоятельно получает и оплачивает такой доступ на условиях и по тарифам своего оператора связи или провайдера доступа к сети Интернет.

5.2. Пользователь настоящим уведомлен и соглашается, что при использовании некоторых функций Программы Программа может получать данные о ближайшей соте оператора связи, sim-карта которого установлена в мобильном устройстве Пользователя, о ближайшей точке доступа wi-fi или о координатах Пользователя, определенных с помощью устройств GPS, и передавать их Правообладателю для определения местоположения Пользователя.

5.3. Пользователь настоящим уведомлен и соглашается, что Программа может получать данные об установленных на мобильном устройстве Пользователя приложениях и передавать их Правообладателю для реализации отдельных функций Программы, в том числе функции «умные папки», связанной с автоматической категоризацией указанных приложений.

5.4. Пользователь настоящим уведомлен и соглашается, что Программа может получать статистические обезличенные (без привязки к Пользователю) данные о действиях Пользователя при использовании Программы и об установленных Пользователем настройках Программы.

5.5. Все данные об использовании Программы, передаваемые в соответствии с настоящей Лицензией, сохраняются и обрабатываются в соответствии с Политикой конфиденциальности (http://legal.yandex.ru/confidential/).

6. Ответственность по Лицензии

6.1. Программа предоставляется на условиях «как есть» (as is). Правообладатель не предоставляет никаких гарантий в отношении безошибочной и бесперебойной работы Программы или отдельных её компонентов и/или функций, соответствия Программы конкретным целям и ожиданиям Пользователя, а также не предоставляет никаких иных гарантий, прямо не указанных в настоящей Лицензии.

6.2. Правообладатель не несет ответственности за какие-либо прямые или косвенные последствия какого-либо использования или невозможности использования Программы и/или ущерб, причиненный Пользователю и/или третьим сторонам в результате какого-либо использования, неиспользования или невозможности использования Программы или отдельных её компонентов и/или функций, в том числе из-за возможных ошибок или сбоев в работе Программы, за исключением случаев, прямо предусмотренных законодательством.

6.3. Пользователь настоящим уведомлен и соглашается, что при использовании Программы Правообладателю в автоматическом режиме анонимно (без привязки к Пользователю) передается следующая информация: тип операционной системы мобильного устройства Пользователя, версия и идентификатор Программы, статистика использования функций Программы, а также иная техническая информация.

6.4. Все вопросы и претензии, связанные с использованием/невозможностью использования Программы, а также возможным нарушением Программой законодательства и/или прав третьих лиц, должны направляться по адресу электронной почты support@mobshell.yandex.ru.

7. Обновления/новые версии Программы

7.1. Действие настоящей Лицензии распространяется на все последующие обновления/новые версии Программы. Соглашаясь с установкой обновления/новой версии Программы, Пользователь принимает условия настоящей Лицензии для соответствующих обновлений/новых версий Программы, если обновление/установка новой версии Программы не сопровождается иным лицензионным соглашением.

8. Изменения условий настоящей Лицензии

8.1. Настоящее лицензионное соглашение может изменяться Правообладателем в одностороннем порядке. Уведомление Пользователя о внесенных изменениях в условия настоящей Лицензии публикуется на странице: http://legal.yandex.ru/shell_mobile_agreement/. Указанные изменения в условиях лицензионного соглашения вступают в силу с даты их публикации, если иное не оговорено в соответствующей публикации.

© 2012 ООО «ЯНДЕКС»

© 2012 SPB Software, Inc.

Дата публикации 21.02.2012 г.
                </eula>
            </texts>
        </description-localization>

        <description-localization language="tr">
            <texts>
                <title>Yandex.Shell</title>
                <keywords>Яндекс.Шелл, Yandex.Shell, SPB Shell 3D, домашний экран, лончер, виджеты, home screen, launcher, widgets, dialer, address book, телефон, адресная книга, başlatıcısı, widget'lar, çevirici, adres defteri</keywords>
                <short-description>Android tabanlı cihazların kullanımını kolaylaştıran.</short-description>
                <short-description>Android tabanlı cihazların kullanımını kolaylaştıran, sade ve kullanışlı üçboyutlu bir arayüzdür.</short-description>
                <full-description>Yandex.Shell, Android tabanlı cihazların kullanımını kolaylaştıran, sade ve kullanışlı üçboyutlu bir arayüzdür. Yeni arayüz widgetleriniz ve uygulamalarınızı paneller arasında otomatik olarak sıralarken, siz birkaç saniye içinde panelleri kendi tercihlerinize göre zahmetsizce ayarlamanıza olanak sağlar. Panellerin 3 boyutlu olarak birbirine bağlı olması, ekranlar arasında geçiş yapmayı kolaylaştırır.

                Gündemin nabzını tutmak, şehrinizdeki hava ve trafik durumuna dair en güncel bilgiyi anında almak için en sık kullandığınız widgetlerin hepsini aynı panele yerleştirin. Shell’de yer alan program bulma aracı, sadece cihazınızda kurulu uygulamalar ve telefonunuzdaki veriler arasında arama yapmakla kalmayıp, uygulamalar mağazasındaki yeni programlardan da uygun olanları indirmeyi önerir.

                Yandex.Shell adres defteri, aradığınız kurumların adres ve telefonlarını size sunar ve gerekirse, örneğin “restoranlar” şeklinde yapılan bir sorguya yanıt olarak size en yakında bulunan restoranların listesini ve telefon numaralarını çıkarır.
                Bilinmeyen bir numaradan cevapsız bir çağrı aldığınızda Shell otomatik olarak bu numarayı veritabanında kontrol ederek, arama bir iş telefonundan gelmişse ilgili kuruluşun ismini ve diğer ilgili bilgileri ekranda gösterir.
                Rusya, Ukrayna, Belarus, Kazakistan ve Türkiye’deki kullanıcılar Yandex.Shell’i ücretsiz olarak indirebilirler.

                Programı kullanmadan önce lütfen aşağıda bulunan lisans sözleşmesinin koşullarını okuyun:
                http://legal.yandex.com.tr/shell_mobile_agreement/
                </full-description>
                <features>
                    <feature>ana ekran</feature>
                    <feature>çevirici</feature>
                    <feature>widget'ları</feature>
                </features>
                <recent-changes>Bu sürüm (2.14) yalnızca akıllı telefon kullanıcıları için geçerlidir. Tabletler için de uygun olan önceki sürümü (1.16) için teknik destek ekibiyle iletişime geçmenizi rica ederiz: support@mobshell.yandex.ru
                </recent-changes>
                <privacy-policy href="http://legal.yandex.com.tr/confidential/">
Bu belge Gizlilik Politikası belgesinin Türkçe çevirisidir. Gizlilik Politikası belgesinin Rusça ve Türkçe sürümleri arasındaki ihtilaf halinde sadece Rusça sürümü yasal olarak bağlayıcıdır. Gizlilik Politikası belgesinin Rusça sürümüne bu adresten ulaşılabilir: http://legal.yandex.ru/confidential/?lang=ru.

İşbu kişisel bilgilerin gizliliği Politikası (bundan böyle, Politika), “YANDEX” LTD. ŞTİ.’nin ve/veya “YANDEX” LTD ŞTİ (bundan böyle, Yandex) ile aynı gruba dahil olan tüm şahıslar da içinde olmak üzere Yandex’e bağlı şahısların, bir kullanıcı Yandex web siteleri, servisleri, hizmetleri, programları ve ürünlerinden (bundan böyle, Servisler, Yandex Servisleri) herhangi birini kullandığı sırada bu kullanıcı hakkında elde edebilecekleri tüm bilgiler için geçerlidir. Kullanıcının, Yandex bünyesindeki şahıslardan biriyle kurulan ilişkiler çerçevesinde işbu Politika uyarınca kendi sağladığı kişisel bilgileri vermeye dair onayı, Yandex bünyesinde bulunan tüm şahısları da kapsar.

Yandex Servisleri’nden yararlanılması, kullanıcının işbu Politika’yı ve burada belirtilen kişisel bilgilerin işlenmesi hakkındaki koşulları koşulsuz olarak kabul etmesi anlamına gelir; bu koşulların kabul edilmemesi halinde kullanıcı Servisler’den yararlanmaktan kaçınmalıdır.

1. Yandex tarafından alınan ve işlenen kişisel kullanıcı bilgileri

1.1. İşbu Politika çerçevesinde “kişisel kullanıcı bilgileri” kavramı aşağıdakileri ifade etmektedir:

1.1.1. Kişisel kullanıcı verileri dahil olmak üzere, kullanıcının kayıt (hesap oluşturma) esnasında veya Servisleri kullandığı sırada kendisi hakkında bağımsız olarak vermiş olduğu kişisel bilgiler. Servislerin sağlanması (hizmetlerin sunulması) için verilmesi zorunlu olan bilgiler özel bir şekilde işaretlenmiştir. Diğer bilgileri kullanıcı kendi takdirine bağlı olarak sağlar.

1.1.2 Yandex Servisleri’nin kullanımı sırasında, kullanıcının sisteminde yüklü bulunan yazılım aracılığıyla söz konusu servis tarafından otomatik iletilen verilerdir; bunlar arasında IP adresi, tanımlama bilgileri (çerezler), kullanıcının web tarayıcısı (veya Servisler’e erişimin sağlandığı diğer bir program) hakkında bilgiler, erişim zamanı ve bilgi istenen sayfanın adresi yer alır.

1.1.3 Kullanıcı hakkında toplanan ve/veya sağlanan ve ayrı ayrı Yandex Servisleri’nin Düzenleyici Belgeleri’nde tanımlanmış diğer bilgiler.

1.2. İşbu Politika sadece Yandex Servisleri için uygulanabilir. Yandex, kullanıcının, arama sonuçlarında çıkan siteler de dahil olmak üzere Yandex sitelerinde erişim verilen bağlantılardan ulaştığı üçüncü şahıs sitelerini denetlemediği gibi, bu sitelerle ilgili herhangi bir sorumluluk da kabul etmez. Bu tür sitelerde kullanıcıdan başka kişisel bilgiler toplanabilir veya istenebilir ve ayrıca, başka işlemler de yapılabilir.

1.3. Yandex, genel olarak, kullanıcılar tarafından sunulan kişisel bilgilerin güvenilirliğini denetlemez ve kullanıcıların fiili ehliyete sahip olup olmadıklarına dair denetim yapmaz. Bununla birlikte Yandex, kayıt formunda yöneltilen sorulara karşılık kullanıcının güvenilir ve yeterli düzeyde kişisel bilgi sağladığını ve bu bilgileri sürekli güncel halde tuttuğunu kabul eder. Güvenilir olmayan bilgilerin verilmesi neticesinde doğabilecek sonuçlar Yandex servisleri kullanıcı sözleşmesi’nde (http://legal.yandex.com.tr/rules/) tanımlanmıştır.

2. Kişisel kullanıcı bilgilerinin toplanma ve işlenme amacı

2.1. Yandex, sadece Servisler’in sağlanması ve hizmetlerin sunulması (kullanıcılarla akdedilen sözleşmelerin ve anlaşmaların uygulanması) için gerekli olan kişisel bilgileri toplar ve elinde bulundurur.

2.2. Yandex, kullanıcının kişisel bilgilerini aşağıdaki amaçlarla kullanabilir:

2.2.1. Yandex ile yapılan anlaşmalar ve sözleşmeler çerçevesinde ilgili tarafın kimliğinin saptanması;

2.2.2. Kullanıcıya kişiselleştirilmiş Servisler sunulması;

2.2.3. Servislerin kullanılması ve hizmetlerin sunulması ile ilişkili olarak, bildirimlerin, soruların ve bilgilerin gönderilmesini kapsamak üzere, kullanıcı ile irtibat kurulması ve ayrıca kullanıcıdan gelen soru ve taleplerin işleme alınması;

2.2.4. Servis kalitesinin iyileştirilmesi, kullanım kolaylığının artırılması, yeni Servisler’in ve hizmetlerin geliştirilmesi;

2.2.5. Reklam malzemelerinin hedeflenmesi;

2.2.6. Anonim verilere dayalı olarak istatistiksel çalışmaların ve diğer araştırmaların yapılması.

3. Kişisel kullanıcı bilgilerinin işlenme ve üçüncü taraflara aktarılma koşulları

3.1. Yandex, kişisel kullanıcı bilgilerini belirli servislerin dahili düzenlemelerine uygun olarak saklar.

3.2. Kullanıcı tarafından gönüllü olarak verilen ve kişi sınırlaması olmadan paylaşılan kişisel bilgiler hariç olmak üzere kullanıcı tarafından verilen kişisel bilgiler gizlilik içinde tutulur. Kullanıcı, ayrı ayrı Servisler’in (örneğin, Moy Krug, Ya.ru) kullanımı sırasında, kişisel bilgilerinin belli bir kısmının genel erişime açık olacağını kabul eder.

3.3. Yandex, aşağıdaki durumlarda kişisel kullanıcı bilgilerini üçüncü taraflara aktarma hakkına sahiptir:

3.3.1. Kullanıcı, bu tür işlemler için onay verdiğini ifade etmiştir;

3.3.2. Belirli Servislerin Kullanıcı tarafından kullanılması çerçevesinde ya da kullanıcıya hizmet sunulabilmesi için bilgilerin aktarılması gerekmektedir.

3.3.3. Rus mevzuatına veya diğer uygulanabilir mevzuata göre, mevzuatla belirlenen prosedür çerçevesinde bilgilerin aktarılması öngörülmektedir;

3.3.4. Söz konusu bilgi aktarımı, işin satılması veya işin diğer bir şekilde teslim edilmesi (tamamen veya kısmen) yoluyla gerзekleştirilir, bununla birlikte işbu Politika’da düzenlenen hükümleri uygulama yükümlülüğü de ilgili kişisel bilgileri elde eden kişiye geçer;

3.3.5. Kullanıcının Yandex servisleri kullanıcı sözleşmesi’ni (http://legal.yandex.com.tr/rules/) ihlal etmesi halinde, Yandex’in veya üçüncü tarafların haklarının ve yasal çıkarlarının olası bir durumda korunmasını sağlamak amacıyla.

3.4. Yandex, kişisel kullanıcı verilerinin işlenmesinde, Rusya Federasyonu’nun “kişisel veriler hakkındaki” federal yasasına uyar.

4. Kişisel bilgilerin kullanıcı tarafından değiştirilmesi

4.1. Kullanıcı, “Pasaport” (https://passport.yandex.com.tr/passport?mode=changereg) bölümünde ya da ilgili Servisin kişisel bölümünde bulunan kişisel verileri düzenleme işlevini kullanmak suretiyle, sağladığı kişisel bilgileri veya bunların bir kısmını ve ayrıca bu bilgilerin gizlilik ayarlarını istediği zaman değiştirebilir (yenileyebilir, ilave yapabilir).

4.2. Kullanıcı ayrıca, “Pasaport” (https://passport.yandex.com.tr/passport?mode=delete) bölümündeki “Hesabı sil” işlevini kullanarak, tanımlı hesap çerçevesinde kendisi sağladığı kişisel bilgileri silebilir. Bununla birlikte, hesabın silinmesi Yandex Servislerinin bazılarını kullanamama sonucunu doğurabilir.

5. Kişisel kullanıcı bilgilerinin korunması için alınan önlemler

Yandex, kişisel kullanıcı bilgilerinin gayri meşru veya arızi erişim, tahribat, değişiklik, engelleme, kopyalama ve dağıtıma karşı ve bunun yanı sıra üçüncü tarafların bu bilgilerle gerçekleştirebileceği gayri meşru işlemlere karşı korunması için gerekli ve yeterli kurumsal ve teknik önlemleri alır.

6. Gizlilik Politikasının değiştirilmesi. Uygulanan mevzuat

6.1. Yandex, işbu Gizlilik Politikası’nda değişiklik yapma hakkına sahiptir. Değişiklik yapılırken belgenin asıl sürümünde son yenileme tarihi belirtilir. Yeni Politika sürümünde aksi öngörülmediği sürece, Politika’nın yeni sürümü yayınlandığı tarihten itibaren geçerli olur. Geçerli belge sürümü her zaman http://legal.yandex.com.tr/confidential/ adresindeki sayfada bulunabilir.

6.2. İşbu Politika ve Gizlilik Politikası’nın uygulanmasıyla ilgili olarak kullanıcı ve Yandex arasında doğan ilişkiler Rusya Federasyonu’nun yasal mevzuatına tabidir.

7. Geri bildirim. Soru ve öneriler

İşbu Politika hakkındaki tüm soru ve öneriler Yandex kullanıcı destek hizmetleri (http://contact.yandex.com.tr/) ’ne iletilmeli ya da 119021, Moskova, Lev Tolstoy, 16, “YANDEX” LTD. ŞTİ. adresine gönderilmelidir.

Yayın tarihi: 15.11.2011 г.

Belgenin önceki sürümü: http://legal.yandex.com.tr/confidential/31032011

Ek bilgi: Çerezler (tanımlama bilgileri) nedir ve Yandex çerezlerle nasıl çalışır? (http://help.yandex.ru/common/?id=1111120)
                </privacy-policy>
                <eula href="http://legal.yandex.com.tr/shell_mobile_agreement/">
Bu belge Mobil aygıtlar için «Yandex. Shell» programının kullanımı hakkında Lisans Sözleşmesi belgesinin Türkçe çevirisidir. Mobil aygıtlar için «Yandex. Shell» programının kullanımı hakkında Lisans Sözleşmesi belgesinin İngilizce ve Türkçe sürümleri arasındaki ihtilaf halinde sadece İngilizce sürümü yasal olarak bağlayıcıdır. Mobil aygıtlar için «Yandex. Shell» programının kullanımı hakkında Lisans Sözleşmesi belgesinin İngilizce sürümüne bu adresten ulaşılabilir: http://legal.yandex.ru/shell_mobile_agreement/?lang=ru

Programı kullanmadan önce lütfen aşağıda bulunan lisans sözleşmesinin koşullarını okuyun.

Programı herhangi bir şekilde kullanmanız, işbu lisans sözleşmesinin şartlarını eksiksiz ve koşulsuz olarak kabul ettiğiniz anlamına gelir.

Lisans sözleşmesinin bütün koşullarını kabul etmediğiniz takdirde programı herhangi bir amaçla kullanma hakkınız yoktur.

1. Genel hükümler

1.1. İşbu Lisans Sözleşmesi (“Lisans”), mobil aygıtlar için “Yandex. Shell” programının (“Program”) kullanım koşullarını tayin eder ve Programı kullanan herhangi bir kişi (“Kullanıcı”) ile Rusya, 119021, Moskova, Lev Tolstoy Sok., No: 16 adresinde bulunan “YANDEX” LTD. ŞTİ (“Hak Sahibi”) arasında akdedilir.

1.2. Kullanıcı, programı kopyalayarak, mobil aygıtına yükleyerek veya Programı herhangi bir şekilde kullanarak, tüm Lisans şartlarını eksiksiz ve koşulsuz olarak kabul etmiş sayılır.

1.3. Programın kullanılması ancak işbu Lisans koşulları uyarınca izin verilir. Kullanıcı, sözleşmenin tüm koşullarını kabul etmediği takdirde programı herhangi bir amaçla kullanma hakkına sahip değildir. Programın, Lisans koşullarından herhangi biri ihlal edilerek (yerine getirilmeyerek) kullanılması yasaktır.

1.4. Program, Kullanıcı tarafından işbu Lisans koşulları uyarınca ticari olmayan kişisel amaçlarla kullanıldığı sürece ücretsizdir. Programın, işbu Lisansta öngörülmeyen koşullarda ve şekillerde kullanımı, ancak Hak Sahibi ile akdedilecek ayrı bir sözleşme temelinde mümkündür.

1.5. Kullanıcı programı kullanarak, aşağıda belirtilen belgelerin işbu Lisansın ayrılmaz parçası olduğunu ve bunların içinde bulunan koşulların Programın kullanımını tam olarak kapsadığını kabul etmiş sayılır:

İnternet ağında http://legal.yandex.com.tr/rules/ adresinde bulunan “Yandex servisleri kullanıcı sözleşmesi”.

İnternet ağında http://legal.yandex.com.tr/termsofuse/ adresinde bulunan “Yandex arama sistemini kullanım lisansı”.

İnternet ağında şu adreste bulunan “Gizlilik politikası”: http://legal.yandex.com.tr/confidential/.

Söz konusu belgeler (ve bunların herhangi bir kısmı dahil) Hak Sahibi tarafından herhangi bir özel bildirimde bulunulmaksızın tek taraflı olarak değiştirilebilir; belgelerin yeni sürümlerinde aksine düzenleme getirilmediği sürece, yeni belge sürümleri yayınlandıkları andan itibaren geçerli olurlar.

1.6. İşbu Lisans ve Program’ın kullanımı ile bağlantılı tüm ilişkiler Rusya Federasyonu’nun yasal mevzuatına tabi olup, işbu Lisanstan veya Program’ın kullanımından kaynaklanan her tür şikayet veya dava Hak Sahibi’nin bulunduğu yerde mahkemeye sunulmalı ve burada incelenmelidir.

1.7. Hak Sahibi, Kullanıcı’ya işbu Lisansın Rusça’dan diğer dillere çevrilmiş halini sunabilir; fakat Rusça Lisans koşulları ile çevirisindeki koşullar arasında çelişkilerin bulunduğu halde özellikle Lisans’ın Rusça sürümü hukuki geçerliliğe sahiptir.

2. Program Üzerindeki Haklar

2.1. Program üzerindeki münhasır hak, Hak Sahibi’ne ve diğer hak sahiplerine aittir.

3. Lisans

3.1. Hak Sahibi, özel olmayan (münhasır olmayan) lisans koşulları uyarınca Kullanıcı’ya, ücretsiz olarak, aşağıda belirtilen kapsamda, dünyanın tüm ülkelerinde devredilemez Program kullanım hakkı sunar:

3.1.1. Programın tasarlanan işlevsel amacı doğrultusunda kullanılması ve bu amaçla Kullanıcı’nın mobil aygıtına / aygıtlarına kopyalanması ve yüklenmesi (çoğaltılması). Kullanıcı, Programı sınırsız sayıda mobil aygıta yükleme hakkına sahiptir. Mobil aygıta yükleme sırasında her Program kopyasına bireysel bir numara atanır ve bu numara Hak Sahibi’ne otomatik olarak bildirilir.

3.1.2. Programın ticari olmayan amaçlarla çoğaltılması ve dağıtılması (ücretsiz olarak).

4. Sınırlamalar

4.1. İşbu Lisans ile veya Rusya Federasyonu yasalarıyla açıkça belirtilen kullanım kapsamı ve şekilleri hariç olmak üzere, Kullanıcı, Hak Sahibi’nin yazılı onayını almadan Programın hedef kodunu değiştirme, kaynak koda dönüştürme, tersine çevirme, deşifre etme ve Programda kullanılan algoritmanın uygulanması hakkında bilgi edinmek gayesiyle hedef kodla başka işlemler yapma, Programı kullanarak türevlerini oluşturma ve bunun yanı sıra Programı başka şekilde kullanma (kullanmaya izin verme) hakkına sahip değildir.

4.2. Kullanıcı, Hak Sahibi’nin yazılı izni olmadıkça yazılım ürünleri paketi içeriği de dahil olmak üzere Programı ticari amaçlarla (bedel karşılığı dahil) çoğaltma ve dağıtma hakkına sahip değildir.

4.3. Kullanıcı, Hak Sahibi’nin yazılı izni olmadıkça Programı aldığı biçimden farklı bir biçimde dağıtma hakkına sahip değildir.

4.4. Program şu isim altında kullanılmalıdır (dağıtımı da dahil): “Yandex.Shell”. Kullanıcı, Programın adını, telif hakları koruma (copyright notice) işaretini veya Hak Sahibi’ni gösteren diğer ibareleri değiştirme ve / veya kaldırma hakkına sahip değildir.

5. Programın ayrı ayrı işlevlerini kullanma koşulları

5.1. Programın bazı işlevlerinin yerine getirilmesi ancak İnternet ağı erişiminin mevcut olması durumunda mümkündür. Kullanıcı, söz konusu erişimi iletişim operatörünün veya İnternet erişimi sağlayıcısının şartları ve tarifeleri uyarınca kendisi elde eder ve bunun bedelini kendisi öder.

5.2. İşbu düzenleme ile Kullanıcı, Programın bazı işlevlerinin kullanılması sırasında, Programın Kullanıcı’nın mobil aygıtında kullanılan sim kartın ait olduğu iletişim operatörünün aktif şebekesiyle ilgili verileri, GPS aygıtı aracılığıyla alınan en yakında bulunan wi-fi erişimi noktası veya Kullanıcı’nın bulunduğu konum parametreleriyle ilgili verileri Kullanıcı’nın konum parametrelerini açıklamak amacıyla Hak Sahibi’ne göndereceği konusunda bilgilendirilmektedir ve bunu kabul eder.

5.3. İşbu düzenleme ile Kullanıcı, Programın Kullanıcı’nın mobil aygıtında bulunan uygulamalar hakkında olan verileri, Programın söz konusu uygulamaların otomatik olarak sınıflandırılmasıyla ilgili “akıllı klasörler” işlevi dahil ayrı ayrı işlevlerinin uygulanması gayesiyle Hak Sahibi’ne göndereceği konusunda bilgilendirilmektedir ve bunu kabul eder.

5.4. İşbu düzenleme ile Kullanıcı, Programın Kullanıcı’nın Programı kullanması sırasında yapılan eylemlerle ilgili istatistik, kişisel olmayan (Kullanıcı ile ilişkilendirilemez biçimde) verileri ve Kullanıcı tarafından yapılan Program ayarlamalarıyla ilgili verileri elde edebilmesi konusunda bilgilendirilmektedir ve bunu kabul eder.

5.5. İşbu Lisans koşulları uyarınca Program kullanımı hakkında aktarılan tüm veriler Gizlilik Politikasi (http://legal.yandex.com.tr/confidential/) uyarınca saklanır ve işlenir.

6. Lisans uyarınca sorumluluk

6.1. Program “olduğu gibi” (as is) esasında sağlanır. Hak Sahibi, programın veya ayrı ayrı bileşenlerinin ve / veya işlevlerinin hatasız ve kesintisiz çalışacağına ve Programın Kullanıcı’nın belirli amaçlarına ve beklentilerine uygun olacağına dair hiçbir garanti vermez, işbu Lisansta açıkça belirtilmeyen başka herhangi bir garanti de sunmaz.

6.2. Yasalarda açıkça öngörülen durumlar dışında Hak Sahibi, Programın herhangi bir şekilde kullanımından veya kullanılamamasından doğan herhangi bir doğrudan veya dolaylı sonuçtan ve/veya Programın ya da ayrı ayrı bileşenlerinin ve/veya işlevlerinin çalışmasında meydana gelebilecek olası hatalar ve aksaklıklardan kaynaklananlar da dahil olmak üzere bunların herhangi bir şekilde kullanılması, kullanılmaması veya kullanılamaması sonucu Kullanıcı’nın ve / veya üçüncü kişilerin görebileceği zarardan dolayı sorumluluk taşımaz.

6.3. İşbu düzenleme ile Kullanıcı, Programın kullanımı sırasında Hak Sahibi’ne otomatik olarak ve anonim şekilde (Kullanıcı ile ilişkilendirilemez biçimde) şu bilgilerin iletileceği konusunda bilgilendirilmektedir ve bunu kabul eder: Kullanıcı’nın mobil aygıtının işletim sistemi türü, Program sürümü ve kimliği, Program işlevleriyle ilgili kullanım istatistikleri ve ayrıca diğer teknik bilgiler.

6.4. Programın kullanılması/ kullanılamaması ve Program ile yasalara ve / veya üçüncü şahısların haklarına yönelik olası ihlallerle ilgili tüm soru ve şikayetler support@mobshell.yandex.ru e-mail adresine gönderilmelidir.

7. Programın güncellenmesi / yeni sürümleri

7.1. İşbu Lisans geçerliliği Programın gelecekteki tüm güncellemelerini / yeni sürümlerini kapsar. Programın güncellenmesi / yeni sürümünün yüklenmesi başka bir lisans sözleişmesi kapsamına girmediği takdirde Kullanıcı, Program güncellemesini / yeni sürümünü yüklemeyi onaylayarak ilgili Program güncellemeleri / yeni sürümleri için işbu Lisansın koşullarını kabul etmiş sayılır.

8. İşbu Lisans koşullarının değiştirilmesi

8.1. İşbu Lisans sözleşmesi Hak Sahibi tarafından tek taraflı olarak değiştirilebilir. İşbu Lisansta yapılan değişiklikler burada belirtilen sayfada yayınlanması ile Kullanıcı’ya bildirilir: http://legal.yandex.com.tr/shell_mobile_agreement/. İlgili yayında aksi belirtilmediği sürece lisans sözleşmesinde yapılan söz konusu değişiklikler yayınlandıkları tarihten itibaren yürürlüğe girer.

© 2012 “YANDEX” LTD. ŞTİ

© 2012 SPB Software A.Ş.

Yayın tarihi 21.02.2012
                </eula>
            </texts>
        </description-localization>            

        <content-description>
            <content-rating>3</content-rating>
            <content-descriptors>
                <cartoon-violence>no</cartoon-violence>
                <realistic-violence>no</realistic-violence>
                <bad-language>no</bad-language>
                <fear>no</fear>
                <sexual-content>no</sexual-content>
                <drugs>no</drugs>
                <gambling-reference>no</gambling-reference>
                <alcohol>no</alcohol>
                <smoking>strong</smoking>
                <discrimination>no</discrimination>
            </content-descriptors>
            <included-activities>
                <in-app-billing>no</in-app-billing>
                <gambling>no</gambling>
                <advertising>no</advertising>
                <user-generated-content>no</user-generated-content>
                <user-to-user-communications>no</user-to-user-communications>
                <account-creation>no</account-creation>
                <personal-information-collection>no</personal-information-collection>
            </included-activities>
        </content-description>

        <availability>
            <countries only-listed="yes">
                <include>RU</include>
                <include>UA</include>
                <include>KZ</include>
                <include>BY</include>
                <include>TR</include>
            </countries>
        </availability>

    
        <price free="yes">
        </price>

        <apk-files>
            <apk-file>yshell-release-2.x_2.1-2.3.3_browser_froyo_SP-v22084-release.apk</apk-file>
            <apk-file>yshell-release-2.x_3.0-4.2_browser_ics_jelly_SP-v42700-release.apk</apk-file>
        </apk-files>

        <requirements>
            <supported-devices>
                <exclude>sholes</exclude>
                <exclude>umts_sholes</exclude>
                <exclude>SPH-M920</exclude>
                <exclude>GT-I5700</exclude>
                <exclude>GT-I5700L</exclude>
                <exclude>GT-I5800D</exclude>
                <exclude>GT-I5510</exclude>
                <exclude>GT-I5510L</exclude>
                <exclude>SCH-I100</exclude>
            </supported-devices>
        </requirements>

        <testing-instructions>Not specified.</testing-instructions>
        
        <consent>
            <google-android-content-guidelines>yes</google-android-content-guidelines>
            <us-export-laws>yes</us-export-laws>
            <slideme-agreement>yes</slideme-agreement>
            <free-from-third-party-copytighted-content>yes</free-from-third-party-copytighted-content>
            <import-export>yes</import-export>
        </consent>

        <customer-support>
            <phone>+7 (812) 3356993</phone>
            <email>support@mobshell.yandex.ru</email>
            <website>http://www.yandex.ru</website>
        </customer-support>

        <store-specific>
            <amazon>
                <form-factor>all</form-factor>
                <free-app-of-the-day-eligibility>yes</free-app-of-the-day-eligibility>
                <apply-amazon-drm>yes</apply-amazon-drm>
                <kindle-support>
                    <kindle-fire-first-generation>yes</kindle-fire-first-generation>
                    <kindle-fire>yes</kindle-fire>
                    <kindle-fire-hd>yes</kindle-fire-hd>
                    <kindle-fire-hd-8-9>yes</kindle-fire-hd-8-9>
                </kindle-support>
                <binary-alias>Version 2.14</binary-alias>
            </amazon>
            <samsung>
                <form-factor>phone,tablet</form-factor>
                <tags>
                    <tag>Phone Theme / Personalization</tag>
                    <tag>Utility / Launcher</tag>
                    <tag>Utility / Widget</tag>
                </tags>
            </samsung>
           
        </store-specific>

    </application>

</application-description-file>